# Задача v0.81#

### Построить веб-систему, поддерживающую заданную функциональность: ###

1. На основе сущностей предметной области создать классы их
описывающие.
2. Классы и методы должны иметь отражающую их функциональность
названия и должны быть грамотно структурированы по пакетам.
3. Оформление кода должно соответствовать Java Code Convention.
4. Информацию о предметной области хранить в БД, для доступа
использовать API JDBC с использованием пула соединений,
стандартного или разработанного самостоятельно. В качестве СУБД
рекомендуется MySQL или Derby.
5. Приложение должно поддерживать работу с кириллицей (быть
многоязычной), в том числе и при хранении информации в БД.
6. Архитектура приложения должна соответствовать шаблону Model-View-
Controller.
7. При реализации алгоритмов бизнес-логики использовать шаблоны GoF:
Factory Method, Command, Builder, Strategy, State, Observer etc.
8. Используя сервлеты и JSP, реализовать функциональности,
предложенные в постановке конкретной задачи.
9. В страницах JSP применять библиотеку JSTL и разработать собственные
теги.
10. При разработке бизнес логики использовать сессии и фильтры.
11. Выполнить журналирование событий, то есть информацию о
возникающих исключениях и событиях в системе обрабатывать с
помощью Log4j.
12. Код должен содержать комментарии.

### Сама система (задание) ###

5. Система Больница. Врач определяет диагноз, делает назначение Пациенту
(процедуры, лекарства, операции). Назначение может выполнить Медсестра
(процедуры, лекарства) или Врач (любое назначение). Пациент может быть
выписан из Больницы, при этом фиксируется окончательный диагноз.